\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setcounter{notask}{7}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 2}{10-2}

\large

\task{ Докажите, что внутри полого проводника поле равно нулю
  независимо от формы проводника и полости (это явление называется
  \textbf{экранированием}). Внутри полости зарядов нет.  }
  
 \task{ Однородно заряженный бесконечно длинный непроводящий цилиндр имеет радиус $R$ и объемную плотность заряда $\rho$. Найдите поле, создаваемое этим цилиндром как функцию от расстояния до оси цилиндра. Пусть теперь в цилиндре имеется бесконечно длинная цилиндрическая полость, смещенная от оси на вектор $\vec{d}$. Найдите поле внутри этой полости.} 
 
\task{
    Одна из планет Безымянной звезды имеет форму длинного цилиндра. Средняя плотность планеты такая же
    как у Земли, ее радиус совпадает с радиусом Земли, а период обращения вокруг оси цилиндра равен одним
    суткам. Найдите первую космическую скорость для этой планеты.
}

\task{
    Нарисуйте эквипотенциальные поверхности для поля точечного заряда. Докажите, что работа по перемещению пробного заряда
    $q$ в поле заряда $Q$ не зависит от пути перемещения. Что можно сказать о зависимости работы от траектории для произвльного поля? 
}

\task{
    Имеется проводящая сфера радиуса $R$, имеющая полный заряд $Q$. Найдите потенциал в любой точке пространства. Сделайте то же самое для непроводящего равномерно заряженного шара с объёмной плотностью заряда $\rho$ того же радиуса.
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
